[
    {
        "id": 1,
        "type": "boolean",
        "question": "¿Es San Juan la capital de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    },
    {
        "id": 2,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál de estos platos es típico de la cocina puertorriqueña?",
        "wrong_answers": ["Tacos", "Paella", "Ceviche"],
        "correct_answer": "Mofongo"
    },
    {
        "id": 3,
        "type": "boolean",
        "question": "¿El coquí es un símbolo nacional de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    },
    {
        "id": 4,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Qué estilo musical se originó en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Tango", "Bachata", "Cumbia"],
        "correct_answer": "Reggaetón"
    },
    {
        "id": 5,
        "type": "boolean",
        "question": "¿Es el español el único idioma oficial de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 6,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál es el apodo popular de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Perla del Sur", "Isla del Sol", "Jardín del Atlántico"],
        "correct_answer": "Isla del Encanto"
    },
    {
        "id": 7,
        "type": "boolean",
        "question": "¿Puerto Rico es un estado de los Estados Unidos?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 8,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Qué animal es un símbolo nacional de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Águila", "Jaguar", "Iguana"],
        "correct_answer": "Cotorra puertorriqueña"
    },
    {
        "id": 9,
        "type": "boolean",
        "question": "¿La moneda oficial de Puerto Rico es el peso?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 10,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál es el nombre del observatorio astronómico famoso en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Mauna Kea", "Paranal", "La Silla"],
        "correct_answer": "Arecibo"
    },
    {
        "id": 11,
        "type": "boolean",
        "question": "¿Puerto Rico ha participado en los Juegos Olímpicos como país independiente?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 12,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál es uno de los principales productos exportados por Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Café", "Cacao", "Trigo"],
        "correct_answer": "Dispositivos médicos"
    },
    {
        "id": 13,
        "type": "boolean",
        "question": "¿Es el Yunque el único bosque tropical lluvioso en el sistema forestal nacional de EE. UU.?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    },
    {
        "id": 14,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál de estas playas es famosa en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Playa Waikiki", "Playa Copacabana", "Playa del Carmen"],
        "correct_answer": "Playa Flamenco"
    },
    {
        "id": 15,
        "type": "boolean",
        "question": "¿El café es una de las principales exportaciones agrícolas de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    },
    {
        "id": 16,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál es un festival tradicional celebrado en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Carnaval de Río", "Oktoberfest", "Festival de la Luz"],
        "correct_answer": "Fiestas de la Calle San Sebastián"
    },
    {
        "id": 17,
        "type": "boolean",
        "question": "¿La fortaleza de San Felipe del Morro está ubicada en Ponce?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 18,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Qué nombre recibe la pequeña isla-municipio al este de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Isla Mona", "Culebra", "Gilligan"],
        "correct_answer": "Vieques"
    },
    {
        "id": 19,
        "type": "boolean",
        "question": "¿El plato tradicional 'mofongo' se elabora principalmente a base de plátano?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    },
    {
        "id": 20,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál de estos deportes es muy popular en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Críquet", "Rugby", "Balonmano"],
        "correct_answer": "Béisbol"
    },
    {
        "id": 21,
        "type": "multiple",
        "question": "Bad Bunny dijo: Eres un charro ______ una porquería",
        "wrong_answers": ["El Gangster", "Ali Warington", "Molusco"],
        "correct_answer": "Rocky The Kid"
    },
    {
        "id": 22,
        "type": "multiple",
        "question": "Las tetas de _______",
        "wrong_answers": ["Salinas", "Ponce", "Aguas Buenas"],
        "correct_answer": "Cayey"
    },
    {
        "id": 23,
        "type": "multiple",
        "question": "Cuantos Outlets hay en P.R",
        "wrong_answers": ["3", "4", "2"],
        "correct_answer": "1"
    },
    {
        "id": 24,
        "type": "multiple",
        "question": "Tito Trinidad cuando gana una pelea grita: _____",
        "wrong_answers": ["Gané", "Viva Puerto Rico", "Soy el mejor"],
        "correct_answer": "Puñeta"
    },
    {
        "id": 25,
        "type": "multiple",
        "question": "Como se conocìa antes Puerto Rico",
        "wrong_answers": ["Borinquen", "Boriquen", "Bhoriken"],
        "correct_answer": "Borikén"
    },
    {
        "id": 26,
        "type": "multiple",
        "question": "Donde se encuentra la bahía bioluminiscente",
        "wrong_answers": ["Mona", "Adjuntas", "Fajardo"],
        "correct_answer": "Vieques"
    },
    {
        "id": 27,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál es el nombre original taíno de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Boricua", "Hayuya", "Caguax"],
        "correct_answer": "Borikén"
    },
    {
        "id": 28,
        "type": "boolean",
        "question": "¿El Yunque es el único bosque tropical lluvioso en el sistema forestal nacional de los Estados Unidos?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    },
    {
        "id": 29,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Qué tipo de animal es el coquí, símbolo de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Ave", "Mamífero", "Insecto"],
        "correct_answer": "Anfibio"
    },
    {
        "id": 30,
        "type": "boolean",
        "question": "¿La bahía de San Juan es considerada la bahía bioluminiscente más grande del mundo?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 31,
        "type": "multiple",
        "question": "¿En qué ciudad de Puerto Rico se encuentra la fortaleza de San Felipe del Morro?",
        "wrong_answers": ["Ponce", "Mayagüez", "Arecibo"],
        "correct_answer": "San Juan"
    },
    {
        "id": 32,
        "type": "boolean",
        "question": "¿Puerto Rico es el mayor productor de ron en el mundo?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 33,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál es el deporte más popular en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Baloncesto", "Fútbol", "Voleibol"],
        "correct_answer": "Béisbol"
    },
    {
        "id": 34,
        "type": "boolean",
        "question": "¿Luis Fonsi y Daddy Yankee grabaron el video de 'Despacito' en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    },
    {
        "id": 35,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál es el nombre del festival que se celebra en enero en San Juan, marcando el final de la temporada navideña?",
        "wrong_answers": ["Fiesta de Pueblo", "Carnaval Ponceño", "Navidad Boricua"],
        "correct_answer": "Festival de la Calle San Sebastián"
    },
    {
        "id": 36,
        "type": "boolean",
        "question": "¿El café fue introducido a Puerto Rico por los españoles en el siglo 18?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    },
    {
        "id": 37,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Qué estructura en Puerto Rico fue conocida como el radiotelescopio más grande del mundo hasta su colapso en 2020?",
        "wrong_answers": ["Telescopio de Guajataca", "Radar de Culebra", "Observatorio de Humacao"],
        "correct_answer": "Observatorio de Arecibo"
    },
    {
        "id": 38,
        "type": "boolean",
        "question": "¿Puerto Rico se convirtió en un Estado Libre Asociado de los Estados Unidos en 1952?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    },
    {
        "id": 39,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál es el plato considerado como nacional en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Arroz con gandules", "Pastelón", "Asopao"],
        "correct_answer": "Mofongo"
    },
    {
        "id": 40,
        "type": "boolean",
        "question": "¿El Viejo San Juan es reconocido por su arquitectura moderna?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 41,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Cuál es una de las tres bahías bioluminiscentes en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Bahía de San Juan", "Bahía de Ponce", "Bahía de Aguadilla"],
        "correct_answer": "Bahía Mosquito"
    },
    {
        "id": 42,
        "type": "boolean",
        "question": "¿El Morro es una antigua estructura militar ubicada en Mayagüez?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 43,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Qué nombre recibe el tradicional evento de artes celebrado en honor a José Campeche?",
        "wrong_answers": ["Fiestas de la Calle", "Carnaval de Campeche", "Sanse"],
        "correct_answer": "La Campechada"
    },
    {
        "id": 44,
        "type": "boolean",
        "question": "¿El inglés es el único idioma oficial de Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["Sí"],
        "correct_answer": "No"
    },
    {
        "id": 45,
        "type": "multiple",
        "question": "¿Qué nombre recibe el faro histórico ubicado en Cabo Rojo?",
        "wrong_answers": ["Faro Arecibo", "Faro Ponce", "Faro Vieques"],
        "correct_answer": "Faro de Los Morrillos"
    },
    {
        "id": 46,
        "type": "boolean",
        "question": "¿La salsa es un género musical que se originó en Puerto Rico?",
        "wrong_answers": ["No"],
        "correct_answer": "Sí"
    }
]
